{
    "question": "Kebaikan pasar persaingan monopolistik bagi produsen",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kebebasan keluar masuk bagi produsen, mendorong produsen untuk selalu melakukan inovasi dalam menghasilkan produknya.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kebaikan nya bagi konsumen :<br>-mudah mendapat kan barang pangan <br>-memudahkan orang untuk saling berjualan <br>- memudahkan orang untuk memesak bagi orang terutama ,ibu rumah tangga.. <br>thank&#039;s<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-jenjang-jenjang-karir-account-officer-bank-butu-338",
            "question": "Tolong sebutkan jenjang-jenjang karir account officer bank ?\r\nbutuh cepat nih....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "junior officer,senior officer,suferfisor,direktor.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya masuk melalui jalur ODP, kemudian di angkat menjadi junior officer, di angkat menjadi senior officer, kemudian naik ke supervisor, asistant manager, dan akhirnya manajer. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pengertian-bank-dan-ojk-333",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pengertian bank dan OJK .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank adalah\u00a0badan usaha di bidang keuangan yg menarik dan mengeluarkan uang dl masyakarat, terutama memberikan kredit dan jasa dl lalu lintas pembayaran dan peredaran uang;<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lembaga intermediasi keuangan umumnya didirikan dengan kewenangan untuk menerima simpanan uang, meminjamkan uang, dan menerbitkan promes atau banknote.<br><br>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) lembaga untuk mengatur, mengawasi bank.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-kerajinan-limbah-tekstil-dan-desain-dengan-berbaga-132",
            "question": "Apa pengertian kerajinan limbah tekstil dan desain dengan berbagai teknik kontruksi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajianan limbah tekstil = kerajinan yang bahan dasarnya dari kerajianan tekstil seperti pembuatan \u00a0keset dengan kain sisa jahitan baju. (Mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-a-pada-tahun-200-memiliki-data-dalam-miliar-rupiah-sebag-271",
            "question": "negara A pada tahun 200 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: laba yg ditahan Rp. 360.000,00 pajak langsung Rp.60.000,00 penyusutan modal Rp 4.000,00 pajak tidak langsung Rp 20.000,00 berdasarkan data di atas besarnya NNI adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>negara A pada tahun 2000 memiliki data (dalam miliar rupiah) sebagai berikut: <br>laba yg ditahan Rp. 360.000,00 <br>pajak langsung Rp.60.000,00 <br>penyusutan modal Rp 4.000,00 <br>pajak tidak langsung Rp 20.000,00\u00a0<br><br>NNP =\u00a0</span>GNP - Penyusutan - Pengganti modal aus<br>NNP = GNP - 4000<br>GNP = 4000<br>NNI = NNP - Pajak tidak langsung<br>NNI = -4000 - 20000<br>NNI = -24000 ...1<br><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment<br></span><br><br>DI = PI - Pajak langsung<span>\u00a0<br></span>DI = PI - 60000<br><span>PI = 60000<br></span>PI = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>60000 = NNI - (0 + 0 + 0 +\u00a0360.000\u00a0) +0<br>NNI = 300 000 ..2\u00a0<br><br>persamaan NNI 1 dan NNI2 dijumlahkan\u00a0<br><br>300000 - 24000<br>= 276 000\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-hasil-produksi-perusahaan-asing-yang-berada-di-dalam-nege-204",
            "question": "apabila hasil produksi perusahaan asing yang berada di dalam negeri lebih besar dari hasil produksi perusahaan nasional di luar negeri, maka akan terjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hasil Produksi Indonesia akan kurang diminati . <br>Dan akan menjadi kerugian pada kegiatan produsen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-aktiva-lancar-harus-menggunakan-dana-sendiri-sedangkan-126",
            "question": "Mengapa aktiva lancar harus menggunakan dana sendiri ? sedangkan investasi sebaliknya menggunakan pinjaman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna aktivitas lancar sudah bisa menghasilkan uang lebih , sedangkan investasi kan harus ada untung dan rugi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aktiva lancar digunakan untuk operasional perusahaan yang sifatnya jangka pendek, seperti pembelian peralatan kantor dan bahan baku, sehingga jangan menggunakan pinjaman yang ada bunga nya. Sedangkan untuk investasi yang jangka panjang seperti pembelian bangunan, dan kendaraan bisa menggunakan pinjaman karena sifatnya bunga nya yang tetap seperti (5 tahun) sehingga tidak begitu membebani kas perusahaan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-kita-berinvestasi-dengan-perusahaan-besar-dan-kecil-510",
            "question": "Gimana cara kita berinvestasi dengan perusahaan besar dan kecil ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebaiknya kita harus mempekirakan untung dan ruginya terlebih dulu.sebab belum tentu perusahaan besar memiliki nilai untung yang tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada perusahaan besar, kita berinvestasi dengan menanamkan sebagian modal yang kita miliki. lalu kepada perusahaan kecil, kita membantu dengan pendanaan yang kita miliki dan hasilnya bisa dibagi bersama sehingga tidak ada yang merasa rugi antara kedua belah pihak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-120",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya dan selalu siap bersaing melawan pasar lain yang lebih maju, agar tercipta perkembangan nilai ekonomis pada setiap dagangan. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}